佛教正慧小學爆發肺炎9學童中招 涉高傳染性支原體

佛教正慧小學爆發肺炎9學童中招 涉高傳染性支原體
91,359

分享
建立時間 (HKT): 0204 19:10

上水佛教正慧小學爆發具傳染性的「支原體肺炎」！《蘋果》獲悉，該校1年級C班上月底有多名學生發燒咳嗽，校方於1月31日發出通告指只有三名學生患肺炎，有家長稱因該通告誤以為事態輕微，豈料其後陸續有更多學生染病發燒，前後至少有9名學生感染肺炎，令父母憂心不已，並懷疑令多名學童連環染病的是高傳染性的「肺炎支原體」。有家長質疑今次其實是一次傳染病的爆發，不滿校方及衞生防護中心遲遲未有公佈事件的嚴重性、亦未有公開涉及細菌種類，資訊透明度不足，令家長及學童無從提防。

相關新聞：【肺炎爆發】支原體傳染性強可導致肺炎腦炎 易誤診為普通傷風感冒

今次爆發肺炎的，是上水的香海正覺蓮社佛教正慧小學一年級C班，消息稱該班數名學生現時仍留醫，當中包括跨境學童，但無性命之虞。據《蘋果》取得該校於1月31日向1C班家長發出的通告，校方指由1月28日至1月31日為止，一年級C班共有3名同學感染肺炎，為防止傳染病蔓延，校方呼籲家長提高警覺及為學童做好防護措施。

但其中一名病童的父親阿強質疑，校方通告的說法低估了這次傳染病的爆發，亦未有披露涉及的病原體資料。他指其實由上月中至上月底，該班已有多名小學生發燒不適，但該通告令到部份家長以為情況不嚴重，結果在之後的數天，再有其他同學上學後疑受同學傳染致染病，發燒咳嗽入院，部份學童至今也未痊癒，前後「中招」的學生近十人。

據阿強從家長群組所知，有病童家長透露今次肺炎爆發疑涉「肺炎支原體」，這是一種可透過飛沫傳播的細菌，傳染性高，但阿強不滿事隔超過一星期，當局仍未有公佈事件的詳情及嚴重性，他坦言若早知道有同學患可傳染的支原體肺炎，他可能會不讓孩子上學，或至少會提醒孩子上學必須戴口罩，那麼他孩子或許不會染病。

該小學上周五已開始放農曆新年假，記者今午曾到學校觀察，校內已無學生，但仍有教職員當值，有人向記者透露校方上周開始已提醒同事要戴口罩。有當區家長透露，曾經從街坊口中得悉該小學有數名學生染上肺炎，坦言有點擔心。但另一名在該校讀二年級女學生的父親則指，既不知道肺炎事件，也不感到擔心。

佛教正慧小學副校長吳女士回應《蘋果》時強調，絕無隱瞞家長，她指校方截至上月底，只是獲悉有5名學生曾因肺炎入院，其中2人已出院，當時校方已把事件通報衞生防護中心，但校方並不知道是甚麼病菌引起肺炎。但她指今日再收到當局通知，指該校因為肺炎曾入院的學生已增至9人，部份病童疑感染了肺炎支原體，故可算是一次傳染病的爆發。吳強調校方關注事件，早前已加強校內的清潔消毒，也有提醒學生戴口罩，校方會繼續關注及跟進學生的情況。

衞生署衞生防護中心回應指，1月31日收到香海正覺蓮社佛教正慧小學的呈報，隨即聯絡該校展開流行病學調查，經調查後，確認為一宗肺炎支原體感染爆發個案。根據紀錄，該校至今9名學生受影響，年齡為6至7歲，他們自1月22日起出現發燒、咳嗽、喉嚨痛和流鼻水等病徵，臨床診斷為肺炎。全部均已求醫，8名需要入院，全部現時情況穩定，其中3名學生的呼吸道樣本經化驗後，證實對肺炎支原體呈陽性反應。調查仍在進行中。衞生防護中心人員已視察該小學，並建議所需採取的感染控制措施，預防呼吸道感染。該校正接受醫學監察。

上水係咁㗎啦

唔講=冇事

HKSARS

明曬啦，高位地區

明曬啦，高危地區

支原體是否源自........................

上水本身都多蝗
清河果頭重要蝗中之蝗

支原體肺炎係支那普遍
根據infectious disease 2014, 支那的支原體肺炎抗藥性高絕全球

感謝飯民支持家庭團聚

唔計沙士果類大野

香港係好撚多年無爆到周圍停課
班支那畜牲讀就係多多事